{"lang": "tr", "sentence1": "Ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u00e7ok merkezi duru\u015fman\u0131n , standart bir bak\u0131m olu\u015fturma yol a\u00e7abilir diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc .", "sentence2": "Bir duru\u015fman\u0131n standart bir bak\u0131m yaratmaya yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc .", "gold": "entailment", "file_idx": 213510}
{"lang": "tr", "sentence1": "Hay\u0131r ama fikir \u015fu ki , e\u011fer iki \u00fc\u00e7 aileyi bir araya \u00e7ok daha kolay olur ve g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fe g\u00f6re hepsi sadece paralar\u0131n\u0131 kurtar\u0131p bir s\u00fcr\u00fc \u015fey sat\u0131n al\u0131rlar .", "sentence2": "Birden fazla aileyi bir araya bir hepsi para i\u00e7in para tasarruf eder .", "gold": "entailment", "file_idx": 131054}
{"lang": "tr", "sentence1": "O y\u00fczden ben de inan\u0131yorum ki , g\u00fcvenlik ben inan\u0131yorum . Bu t\u00fcr \u015feylere ger\u00e7ekten inan\u0131yorum ve bence \u00f6nemli olan hava yast\u0131klar\u0131 iyi bir anla\u015fma de\u011fil ama \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 bir \u015fekilde hem hava yast\u0131\u011f\u0131 hem de uh birle\u015fimi laz\u0131m", "sentence2": "Bence o hava yast\u0131klar\u0131 g\u00fcvenlik nedenleriyle \u00f6nemli .", "gold": "entailment", "file_idx": 360095}
{"lang": "tr", "sentence1": "Son zamanlarda bu petrol patronu kluk ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor .", "sentence2": "Kluk ile \u00e7\u0131k\u0131yor .", "gold": "entailment", "file_idx": 40595}
{"lang": "tr", "sentence1": "Erlenborn Komisyonu , 16 Kas\u0131m 1998 ' de \u015firket y\u00f6netim kurulu ' nun , uygun uzayl\u0131lar\u0131n temsil etti\u011fi yasal ilgili olarak \u015firketin yasal k\u0131s\u0131tlama \u015fart\u0131n\u0131 incelemek \u00fczere yetkili .", "sentence2": "Y\u00f6netim Kurulu , \u00e7\u00f6z\u00fcn\u00fcrl\u00fck yetkisini yalanlad\u0131 .", "gold": "contradiction", "file_idx": 42273}
{"lang": "tr", "sentence1": "Bradley kabul ediyor -- ama g\u00f6z\u00fcnde bir par\u0131lt\u0131 var .", "sentence2": "Bradley , Ben kazand\u0131m diye \u00e7\u0131\u011fl\u0131k atan odadan ka\u00e7t\u0131 ! Ben kazand\u0131m !", "gold": "contradiction", "file_idx": 160196}
{"lang": "tr", "sentence1": "Oh evet tabi tabi yani demek istedi\u011fim hizmeti veren \u00e7ocuklar sadece paradan \u00e7ok daha fazla al . Ben \u00e7ocukken hat\u0131rl\u0131yorum da eski i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fck \u015feyler yapard\u0131m mahallenin etraf\u0131ndaki insanlar ve ben nas\u0131l hissetti\u011fimi biliyorum", "sentence2": "K\u00fc\u00e7\u00fckken kimseye yard\u0131m etmedim .", "gold": "contradiction", "file_idx": 390137}
{"lang": "tr", "sentence1": "Ah , ama bug\u00fcnlerde bir s\u00fcr\u00fc g\u00fczel yer var .", "sentence2": "Bu noktada buna de\u011fecek s\u0131f\u0131r yerler var", "gold": "contradiction", "file_idx": 23056}
{"lang": "tr", "sentence1": "Do\u011fru yaaa ben Dallas ' day\u0131m \u00fclkenin di\u011fer par\u00e7alar\u0131 insanlar\u0131n bunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyordum", "sentence2": "Benim Konum Dallas , New York ve California ' da ya\u015fayan insanlar\u0131n bunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyordum .", "gold": "neutral", "file_idx": 64581}
{"lang": "tr", "sentence1": "Sonu\u00e7 olarak , b\u00fct\u00e7e s\u00fcreci , her ikisi de h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan verilen vaatleri temsil eden ve h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in \u00f6zel sekt\u00f6rden al\u0131nan kaynaklar\u0131 temsil eden bir dolar olarak t\u00fcketimi harcanan bir dolar ile ayn\u0131 \u015fekilde .", "sentence2": "B\u00fct\u00e7e s\u00fcreci , federal b\u00fct\u00e7e i\u00e7in ayn\u0131 \u015fekilde t\u00fcketim ve yat\u0131r\u0131m g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemeleri .", "gold": "neutral", "file_idx": 94575}
{"lang": "tr", "sentence1": "Ah evet ofiste bir tane var ve bizim b\u00f6lgede iyi kullanmak istiyoruz e\u011fer kullanmak istiyorsan var var dedi\u011fin gibi biliyor laz\u0131m bir disk \u00fczerine koy ve \u00fczerine ta\u015f\u0131 orada ve bak bakal\u0131m yaz\u0131c\u0131 kullan\u0131yor mu", "sentence2": "I\u015flem uzun ve zaman kayb\u0131 olabilir", "gold": "neutral", "file_idx": 49928}
{"lang": "tr", "sentence1": "M\u00fcze muhtemelen daha gen\u00e7 \u00e7ocuklar i\u00e7in en iyisi .", "sentence2": "M\u00fcze 10. ya\u015f alt\u0131 \u00e7ocuklar i\u00e7in uygundur .", "gold": "neutral", "file_idx": 207757}
