{"lang": "de", "sentence1": "Er dachte , ein erfolgreicher Multi-Center-Prozess k\u00f6nnte zur Schaffung eines Standards der Betreuung f\u00fchren .", "sentence2": "Er dachte , ein Prozess k\u00f6nnte dazu beitragen , einen Standard der Pflege zu schaffen .", "gold": "entailment", "file_idx": 213510}
{"lang": "de", "sentence1": "Nein , aber die Idee ist gut , wenn man zwei oder drei Familien in einem zusammen stecken k\u00f6nnte , w\u00e4re es viel einfacher und anscheinend sparen Sie nur ihr Geld und und kaufen ein paar Sachen .", "sentence2": "Wenn sie mehrere Familien zusammen stellen k\u00f6nnen , sparen Sie alle Geld f\u00fcr Dinge .", "gold": "entailment", "file_idx": 131054}
{"lang": "de", "sentence1": "Also uh und ich glaube ich glaube Sicherheit ich glaube ich glaube wirklich an dieses Zeug uh und ich denke es ist wichtig ich bin nicht die Airbags sind ein gutes Gesch\u00e4ft aber \u00e4hm \u00fcberraschend uh sie sind wirklich n\u00f6tig . Dazu brauchen sie eine Kombination aus den Airbags und dem \u00e4h .", "sentence2": "Ich denke , dass Airbags aus Sicherheitsgr\u00fcnden wichtig sind .", "gold": "entailment", "file_idx": 360095}
{"lang": "de", "sentence1": "In letzter Zeit trifft sie sich mit diesem \u00d6l-Magnaten , kluk .", "sentence2": "Sie ist mit kluk ausgegangen .", "gold": "entailment", "file_idx": 40595}
{"lang": "de", "sentence1": "Die Erlenborn-Kommission wurde am 16 November 1998 durch eine Entschlie\u00dfung des Board of Directors des Unternehmens genehmigt , um die Pr\u00e4senz in der gesetzlichen Beschr\u00e4nkung des Unternehmens auf die Vertretung der zugelassenen Ausl\u00e4nder zu untersuchen .", "sentence2": "Das Board of Directors hat die Genehmigung f\u00fcr die Genehmigung verweigert .", "gold": "contradiction", "file_idx": 42273}
{"lang": "de", "sentence1": "Bradley r\u00e4umt ein -- aber da ist ein funkeln in seinem Auge .", "sentence2": "Bradley Floh aus dem Zimmer mit seinen Haaren in Feuer und schrie : \" ich gewinne ! Ich gewinne ! \"", "gold": "contradiction", "file_idx": 160196}
{"lang": "de", "sentence1": "Oh ja sicher ich meine ich meine ich meine die Kinder die den Service geben w\u00fcrden werden viel mehr davon bekommen als nur Geld du wei\u00dft das ich mich erinnere als ich ein Kind war hab ich mal kleine Kleinigkeiten f\u00fcr die alten gemacht . Die Leute in der Nachbarschaft und ich wei\u00df , wie ich das Gef\u00fchl habe , dass ich mich f\u00fchle .", "sentence2": "Als ich klein war , habe ich nie jemandem geholfen .", "gold": "contradiction", "file_idx": 390137}
{"lang": "de", "sentence1": "Ah , aber heute gibt es viele gute Orte .", "sentence2": "An dieser Stelle gibt es null Pl\u00e4tze , die es wert sind .", "gold": "contradiction", "file_idx": 23056}
{"lang": "de", "sentence1": "Ja , ich bin in Dallas . Ich wusste nicht , dass Leute aus anderen teilen des Landes das tun .", "sentence2": "Mein Standort ist Dallas , ich wusste nicht , dass Leute , die in New York und Kalifornien lebten , das tun .", "gold": "neutral", "file_idx": 64581}
{"lang": "de", "sentence1": "Infolgedessen sieht der Haushalt in der Regel einen Dollar , der f\u00fcr den Verbrauch ausgegeben wird , genauso wie ein Dollar , der f\u00fcr Investitionen ausgegeben wird , da beide Verpflichtungen der Regierung darstellen und die Mittel aus dem privaten Sektor f\u00fcr die Nutzung durch die Regierung darstellen .", "sentence2": "Das Haushaltsverfahren betrachtet den Verbrauch und die Investitionen als das gleiche f\u00fcr den Bundes Haushalt .", "gold": "neutral", "file_idx": 94575}
{"lang": "de", "sentence1": "Es ist uh ja wir haben einen im B\u00fcro und wenn wir es gut in unserer Gegend nutzen wollen , wenn wir es benutzen wollen m\u00fcssen wir sie wissen , wie sie sagten , dass sie es \u00e4ndern m\u00fcssen , es auf eine Scheibe zu legen und es zu tragen . , um zu sehen , ob sie den Drucker nicht benutzen .", "sentence2": "Das Verfahren ist lang und kann eine Verschwendung von Zeit sein", "gold": "neutral", "file_idx": 49928}
{"lang": "de", "sentence1": "Das Museum ist wahrscheinlich das beste f\u00fcr j\u00fcngere Kinder .", "sentence2": "Das Museum ist f\u00fcr Kinder unter 10 Jahren geeignet .", "gold": "neutral", "file_idx": 207757}
